Unpopular Opinion (to some): 英國人無「欠咗」香港

1. 當時最堅決反對香港人擁有居英權嘅，係中國已唔係英國。中國呢個立場至今仍然反映於單方面唔承認BNO，甚至透過從「居英權計劃」中取得英國公民（BC）嘅港人英籍。參照中英聯合聲明中方備忘錄:

『根據中華人民共和國國籍法，所有香港中國同胞，不論其是否持有“英國屬土公民護照”，都是中國公民。』

2. 當時香港民意被一少數中華民族主義者被騎劫，鼓吹所謂「民主回歸」，並將香港送中視為「民族大業」，但如此同時，民間調查顯示出約七成半市民卻想維持英治。1982年時任首相戴卓爾夫人訪港，希望可以打「民意牌」增加談判籌碼，可惜港人亦無動於衷，以「唔關我事」及「我小市民做到啲乜」嘅心態，繼續讓當時嘅中華民族主義者大台騎劫民意。

3. 難民心態－到咗八十年代，香港有多數人為中國難民及其後代；佢哋對香港無特別嘅歸宿感，一感覺到香港前途崎嶇，本能反應就係計劃移民。香港亦錯失咗好似其他殖民地而全民公投方式決定自己嘅未來。到咗中英簽署聯合聲明當日，亦只有數百名港人於中環抗議。相比起而抗爭嚟爭取「留英」嘅西班牙裔直布羅陀人，又或者以革命抗拒「被脱英」嘅安圭拉人，香港人當時認真比比較懦弱。

如果當年有多次百萬人上街表示民意反對「真97送中」，主權移交嘅可能性係近於零。

You can lead a horse to water but you can't make him drink.

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

I seldom type in Cantonese especially to this length, and so if I made some kind of lexical or grammatical mistakes, please do bare with me........

當年香港教育水平邊有依家咁高
個時有三餐溫飽 d人咩都唔理, 包括當時年輕人
仲有人連三餐溫飽都係啱啱好, 邊會理政治
如果64後, 90年代先傾前途問題, 個結果就唔同

澳門人葡國國籍：經過八九年天安門事件之後，中國極力嘗試與歐盟修補關係之中，葡國而遵守歐盟政策為理由維持當時嘅國籍法政策。 中國亦為咗避免與歐盟進入不必要嘅紛爭而無於澳門人葡國國籍上問題爭拗，但同香港一樣，不承認澳門人葡國國籍；並視該護照為所謂嘅「旅遊證件」。

英國有無嘗試延續當時對香港嘅國籍政策？有，請參考曾經提出過嘅 "British Passport - Hong Kong" 概念。

根據《明報》報導: 當時英國內政部曾建議在新護照封面印上「British Passport, Hong Kong」字眼，中間印有英國國徽，但憂慮「Hong Kong」字眼會為港人帶來一個新的國籍地位，估計中方會反對。英國內政大臣及外交大臣再提議印上「British national: special status（英國國民﹕特殊狀况）」。當時入境處助理處長郭可諍反映，他曾被告知中方反對使用「British national: Hong Kong」字眼。